老虎狗好可愛，但超難養，慘成棄養大熱

就算堅持愛老虎，都可以留意各大寵物領養平台，例如寵物國度，老闆兼老虎狗主翠兒說：

「香港潮濕又熱，無論係今次睇到電視嘅英國老虎狗，或者法國老虎狗，都唔太適合，因為鼻短，平常呼吸都可能好辛苦，要長期開冷氣。而且唔可以喺戶外太耐，會氣喘。」

翠兒說除氣管問題外，關節問題都嚴重，「佢哋腳短、身體重，椎間盤移位都好常見，行路會側埋一邊甚至行唔到，7、8歲就可能會有髖關節問題。另外皮膚問題，佢哋體味比較重，而且皮膚好多摺位，要成日清潔。呢種狗打麻醉針都好大風險，所以獸醫都建議，除非攸關生死，否則盡量都唔好麻醉做手術或洗牙。」

還未怕？還有：「最麻煩係有心臟病，醫療費會好貴，我隻C老闆喺2012年就爭啲走，醫咗成十幾萬先救得番。」

所以不要一時衝動及貪可愛而養老虎狗，「近排節日多，希望大家唔好當一條生命係禮物，之後發現原來喘氣咁勁呀？咁多口水呀？體味又重？因為老虎狗遺棄情況好嚴重。」

八哥係咪一樣的?

訪問當日很多老虎狗家庭到場，其中有隻坐車仔進來，叫Daisy，原來行動不太好。

「家陣已經好咗好多喇，散步行到5至10分鐘。」

原來主人阿智領養Daisy時，牠已經9歲，而且又唔係好行到，「好巧合遇寵物國度見到Dasiy，知道佢被前主人虐待，又打又踢搞到佢唔敢返屋企，救番出嚟之後搵新主人。咁當然好多人都話養寵物梗係想由細養起啦，但生老病死係人同狗都必經嘅，老咗都想要屋企人嘛，唔通老咗就唔可以得到人愛？見到佢好可憐，知道佢已經9歲，考慮過有心理準備，就決定帶佢返屋企，希望畀個地方佢養老。」

領養之後，阿智更加沒有後悔，

「原來佢都冇放棄自己喎，前主人係放養嘅，一返嚟周圍屙屎屙尿，但9歲嘅佢都可以重新學識在家大小便。」

現在Daisy減了約10kg得26kg重，輕了健康了亦行得好了。「醫療費都要㗎，不過既然養狗一定要使錢，不如拎買寵物嘅錢去幫有需要嘅狗狗，醫好佢再養佢，都開心喎。」

就算你好理性兼追求經濟效益，聽到這裏，可以養寵物又可以救到一條生命，應該都會明白領養代替購買這回事，的確是win win有着數。

係。你見八哥呼吸聲都好重。

btw，其實八九歲先養我覺得無問題。我養果隻都係呢個年紀先黎我度。

一樣三幾日就學識係尿片大小便

法虎

八哥都係咁 但佢地細隻啲
應該冇咁易俾人棄養？

八哥

都係鼻短既狗

劉青雲